[
    {
        "title_module": "Family",
        "description_module": "В данном модуле мы научимся строить простые предложения в настоящем простом времени и выучим новые слова.",
        "lessons": [
            {
                "title_lesson": "Family - Part 1",
                "description_lesson": "Основы. Время Present simple.",
                "rule": "Present simple - настоящее простое время, которое выражает обычное, регулярное, повторяющееся действие в настоящем времени. Образуется при помощи первой основной формы глагола V1. Пример: I play football. Однако для местоимений - He, She, It к глаголу добавляем окончание -s. Пример: He plays football.",
                "quizzes": [
                    {
                        "type": "translate",
                        "question": "Переведите слово: Mother.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "Мама",
                        "answers": [
                            "Папа",
                            "Мама",
                            "Бабушка",
                            "Дедушка"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": "Mother - Мама"
                    },
                    {
                        "type": "translate",
                        "question": "Переведите слово: Father.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "Папа",
                        "answers": [
                            "Бабушка",
                            "Мама",
                            "Папа",
                            "Дедушка"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": "Father - Папа"
                    },
                    {
                        "type": "image",
                        "question": "Кто изображен на картинке?",
                        "url_image": "https://github.com/HubOl01/LinguaQuest/assets/92907395/5bbcb258-59b4-4a1f-9bda-777959bd0efa",
                        "answer_correct": "Мама",
                        "answers": [
                            "Бабушка",
                            "Мама",
                            "Дедушка",
                            "Папа"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "image",
                        "question": "Кто изображен на картинке?",
                        "url_image": "https://github.com/HubOl01/LinguaQuest/assets/92907395/46dbd7ea-e879-4bbf-8f17-1e5a34624994",
                        "answer_correct": "Папа",
                        "answers": [
                            "Папа",
                            "Мама",
                            "Дедушка",
                            "Бабушка"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "missing",
                        "question": "Вставьте пропущенное слово: My mother ___ cooking",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "loves",
                        "answers": [
                            "love",
                            "loves"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": "Для местоимений - He, She, It к глаголу добавляем окончание -s. Слово mother относится к местоимению she."
                    },
                    {
                        "type": "missing",
                        "question": "Вставьте пропущенное слово: My father ___ in a bank",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "works",
                        "answers": [
                            "works",
                            "work"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": "Для местоимений - He, She, It к глаголу добавляем окончание -s. Слово father относится к местоимению he."
                    },
                    {
                        "type": "sentence",
                        "question": "Составьте предложение: Я люблю свою маму.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "I love  my mother",
                        "answers": null,
                        "words": [
                            "I",
                            "mother",
                            "love",
                            "my"
                        ],
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "sentence",
                        "question": "Составьте предложение: Мой папа часто играет в шахматы.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "My father often plays chess",
                        "answers": null,
                        "words": [
                            "father",
                            "My",
                            "plays",
                            "often",
                            "chess"
                        ],
                        "explanation": ""
                    }
                ]
            },
            {
                "title_lesson": "Family - Part 2",
                "description_lesson": "Основы. Время Present simple. Новые слова.",
                "rule": "Добавим новые слова: brother - брат, sister - сестра, baby - младенец, grandpa - дедушка, grandma - бабушка.",
                "quizzes": [
                    {
                        "type": "translate",
                        "question": "Переведите слово: Brother.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "Брат",
                        "answers": [
                            "Мама",
                            "Сестра",
                            "Папа",
                            "Брат"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": "Brother - Брат."
                    },
                    {
                        "type": "translate",
                        "question": "Переведите слово: Grandma.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "Бабушка",
                        "answers": [
                            "Мама",
                            "Бабушка",
                            "Папа",
                            "Сестра"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": "Grandma - бабушка."
                    },
                    {
                        "type": "image",
                        "question": "Кто изображен на картинке?",
                        "url_image": "https://github.com/HubOl01/LinguaQuest/assets/92907395/5b167595-41a2-4d58-a460-b768e2d9c5b4",
                        "answer_correct": "Сестра",
                        "answers": [
                            "Мама",
                            "Бабушка",
                            "Сестра",
                            "Дедушка"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "image",
                        "question": "Кто изображен на картинке?",
                        "url_image": "https://github.com/HubOl01/LinguaQuest/assets/92907395/0506abcf-65e4-4a6b-9aeb-3f7734030331",
                        "answer_correct": "Дедушка",
                        "answers": [
                            "Дедушка",
                            "Брат",
                            "Сестра",
                            "Мама"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "image",
                        "question": "Кто изображен на картинке?",
                        "url_image": "https://github.com/HubOl01/LinguaQuest/assets/92907395/55ee60e2-6288-4f93-8007-14384278e642",
                        "answer_correct": "Младенец",
                        "answers": [
                            "Дедушка",
                            "Брат",
                            "Мама",
                            "Младенец"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "missing",
                        "question": "Вставьте пропущенное слово: The baby ___ often",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "cries",
                        "answers": [
                            "cry",
                            "cries"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": "Для местоимений - He, She, It к глаголу добавляем окончание -s. Слово baby относится к местоимению he."
                    },
                    {
                        "type": "sentence",
                        "question": "Составьте предложение: Я иногда хожу к бабушке.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "I sometimes go to my grandmother",
                        "answers": null,
                        "words": [
                            "to",
                            "my",
                            "sometimes",
                            "go",
                            "I",
                            "grandmother"
                        ],
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "sentence",
                        "question": "Составьте предложение: Дедушка любит самолеты.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "Grandpa loves airplanes.",
                        "answers": null,
                        "words": [
                            "Grandpa",
                            "airplane",
                            "loves"
                        ],
                        "explanation": ""
                    }
                ]
            },
            {
                "title_lesson": "Family - Part 3",
                "description_lesson": "Продолжаем учить новые слова и составлять предложения.",
                "rule": "Новые слова: aunt - тетя, uncle - дядя, parents - родители, grandparents - бабушка и дедушка.",
                "quizzes": [
                    {
                        "type": "image",
                        "question": "Кто изображен на картинке?",
                        "url_image": "https://github.com/HubOl01/LinguaQuest/assets/92907395/bd4e4a5c-b4e6-418c-8795-a54f16509ab7",
                        "answer_correct": "Дядя",
                        "answers": [
                            "Дядя",
                            "Папа",
                            "Дедушка",
                            "Брат"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "image",
                        "question": "Кто изображен на картинке?",
                        "url_image": "https://github.com/HubOl01/LinguaQuest/assets/92907395/a3d78ac2-f1c0-4eba-817f-0c5b69effedf",
                        "answer_correct": "Тетя",
                        "answers": [
                            "Сестра",
                            "Мама",
                            "Тетя",
                            "Бабушка"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "image",
                        "question": "Кто изображен на картинке?",
                        "url_image": "https://github.com/HubOl01/LinguaQuest/assets/92907395/88cdeecd-a482-4431-ade3-a7ef61f0ceb5",
                        "answer_correct": "Бабушка и дедушка",
                        "answers": [
                            "Бабушка и дедушка",
                            "Родители",
                            "Соседи",
                            "Родственники"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "image",
                        "question": "Кто изображен на картинке?",
                        "url_image": "https://github.com/HubOl01/LinguaQuest/assets/92907395/022b95ee-b1a6-41ac-9fa7-2369ec0a71e6",
                        "answer_correct": "Родители",
                        "answers": [
                            "Бабушка и дедушка",
                            "Гости",
                            "Родители",
                            "Родственники"
                        ],
                        "words": null,
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "sentence",
                        "question": "Составьте предложение: Мои родители часто работают.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "My parents often work",
                        "answers": null,
                        "words": [
                            "My",
                            "often",
                            "parents",
                            "work"
                        ],
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "sentence",
                        "question": "Составьте предложение: Бабушка и дедушка часто дарят мне подарки.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "Grandparents often give me gifts",
                        "answers": null,
                        "words": [
                            "often",
                            "Grandparents",
                            "give",
                            "gifts",
                            "me"
                        ],
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "sentence",
                        "question": "Составьте предложение: Дядя редко к нам приезжает.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "Uncle rarely comes to us",
                        "answers": null,
                        "words": [
                            "comes",
                            "rarely",
                            "Uncle",
                            "to",
                            "us"
                        ],
                        "explanation": ""
                    },
                    {
                        "type": "sentence",
                        "question": "Составьте предложение: Наша тетя любит шоппинг.",
                        "url_image": "",
                        "answer_correct": "Our aunt loves shopping",
                        "answers": null,
                        "words": [
                            "Our",
                            "aunt",
                            "shopping",
                            "loves"
                        ],
                        "explanation": ""
                    }
                ]
            }
        ]
    }
]